\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb, amsfonts, amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=1.25cm, right=1.25cm]{geometry}

\DeclareMathOperator{\sen}{sen}

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
    \begin{tabular}{c}
      \includegraphics[scale=0.25]{../../biblioteca/imagem/brasao-de-armas-brasil} \\
    \end{tabular} & 
    \begin{tabular}{c}
      Ministério da Educação\\
      Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri\\
      Faculdade de Ciências Sociais, Aplicadas e Exatas - FACSAE\\
      Departamento de Ciências Exatas - DCEX\\
      Disciplina: Introdução às Equações Diferenciais Ordinárias\\
      Semestre: 2024/1\\
      Prof. Dr. Luiz C. M. de Aquino\\
    \end{tabular} &
    \begin{tabular}{c}
      \includegraphics[scale=0.25]{../../biblioteca/imagem/logo-ufvjm} \\
    \end{tabular}
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
  \textbf{Lista I}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Resolva as equações abaixo pelo método da separação de variáveis.

  \begin{enumerate}
    \item $y' = \dfrac{x^3}{y}$
    \item $x dx + y e^{-x}dy = 0$
    \item $\dfrac{dy}{dx} = \dfrac{x - e^{-3x}}{y + e^{2y}}$
    \item $-2 dx + \dfrac{\cos 3y}{\sen 2y}dy = 0$
  \end{enumerate}

  \item Resolva as equações abaixo usando um fator de integração.

  \begin{enumerate}
    \item $y' + \dfrac{1}{2}y = 3t^2$
    \item $ty'+ 3y = t^2 - t$
    \item $y' - 2y = t^2e^{2t}$
    \item $ty' + y = \sen t$
  \end{enumerate}

  \item Resolva as equações exatas abaixo.

  \begin{enumerate}
    \item $(3x^2 - 2xy + 2)dx + (6y^2 - x^2 + 3)dy = 0$
    \item $\left(\dfrac{y}{x} + 6x\right)dx + (\ln x - 2)dy = 0$
    \item $(x\ln y + xy)dx + \dfrac{x^2(1 + y)}{2y}dy = 0$
    \item $(y^3 - y^2\sen x - x)dx + (3xy^2 + 2y\cos x)dy=0$
  \end{enumerate}
  
\end{enumerate}

\end{document}